(大棋局) 習近平曾找聶衛平學棋遭拒 聶衛平：怕他水平差

1980年代初，是聶衛平大放光輝的年代，他打破了日本棋手的壟斷，一度成為中國的民族英雄式的人物。

耿飚訪日時，中國棋手正在日本參加中日圍棋擂台賽時，在習近平的牽線下，耿飚接見了棋手們，耿飚喜歡下棋，他要求習近平盡快學會圍棋，與他對弈。

為此，習近平還專門找聶衛平學下棋。

“當時他(習近平)想學一點快速提高的辦法，”聶衛平告訴《博客天下》，“不過我沒教他，我怕他水平不行出去給我丟人。”

打破日本棋士統治應該要數曹薰鉉先

吳清源呢

吳清源係日本棋院既
所以趙治勳都會當佢係日本棋士

一定數吳清源先

佢下得掂雜種盤棋先諗教人啦

雜種捉多大棋架
點會差啊

洗唔洗聶衛平
求其搵個職業棋手都得啦
雜種以為自己職業咩
小學生搵大學教授補習咁

唔教仲要周圍唱 都好大膽

佢兩個細細個玩到大

聶旋風

俾啲時間維尼

雜種玩飛行棋啦, 打飛機岩晒佢

聶衛平有冇比雜種斬咗雙手？

習總個棋盤就10000*10000嘅 你會夠佢捉

咩撚野黎大公網

alphago: 我唔係針對你，我係話在座咁多位，都係垃圾

咁撚大盤棋
我怕佢無咁長命

叫雜種捉贏我先講啦

磅水就有科技, 晶片, 宜家都未變到